\beginsong{Per fare un uomo}[by={F. Guccini -- V. Tempera}]

\transpose{+2}

\beginverse*
\nolyrics
\meter{4}{4} \[C | G | C | G]
\endverse
\beginverse*
E \[C]cade la pioggia e \[G]cambia ogni \[A-]cosa
\[G]{} la \[C]morte e la vita non \[F]cambiano \[G]mai
l'in\[A-]verno è tor\[E-]nato, l'e\[F]state è fi\[C]nita
la \[F]morte e la \[C]vita ri\[B&]mangono u\[C]guali
la \[F]morte e la \[C]vita ri\[G]mangono u\[C]guali. \[G]
\endverse

\chordsoff
\beginverse*
Per fare un uomo ci voglion vent'anni
per fare un bimbo un'ora d'amore
per una vita migliaia di ore
per il dolore è abbastanza un minuto,
per il dolore è abbastanza un minuto.
\endverse

\chordson
\beginchorus
\[C]E verrà il tempo di \[G]dire pa\[C]role
quando la vita una \[D7]vita da\[G]rà
\[A-]e verrà' il \[G]tempo di \[F]fare l'a\[C]more
\[F]quando l'in\[C]verno più a \[B&]nord se ne an\[C]drà,
\[F]quando l'in\[C]verno più a \[G]nord se ne an\[C]drà. \[G]
\endchorus


\chordsoff
\beginverse*
Poi andremo via come fano gli uccelli
che dove vanno nessuno lo sa
ma verrà un tempo e quel cielo vedremo
quando l'inverno da nord tornerà,
quando l'inverno da nord tornerà.
\endverse

\beginverse*
E cade la pioggia e cambia ogni cosa
la morte e la vita non cambiano mai
l'estate è passata l'inverno è alle porte
la vita e la morte rimangono uguali
la vita e la morte rimangono uguali.
\endverse

\endsong
